【多字少圖】老娘遊記 2018 (06 – 16 March) ＠ 關西 11日

其實寫遊記真係好煩……我又金魚記憶 ！
又無咩圖，行程又唔多吸引！
次次寫到最後都爛尾 ！
希望呢次唔會啦！因為我已經自己寫定好多日……
唔知你地有無興趣睇！
有人睇我就keep住post啦！希望比自己做番個record，你地又多個ref.

Day 1(06 March) – FP HOTELS South-Namba

出發到達大阪已經晚上，所以無咩行程
但可以講下間酒店，

間酒店係新今宮，由南海電鐵或者JR新今宮站出一條直路行2分鐘就到，
而玉出超市就係站既另一邊，一出就有！
價錢約 ＄512一晚！
Book果陣係貪佢新開 ！
book完先發現佢係荻之茶屋附近，治安唔太好 ！都有d驚！
但住後發現可能因為都算近近地天王寺同難波，其實除左舊d，多d大叔之後，都無乜野
我試過12點幾自己沖完涼濕住個頭踢拖行去玉出都無事 ！
（因為都好多台灣旅客係呢邊住，凌晨都好多喼來喼去！ ）
當然無心齋橋難波梅田咁方便啦！不過服務質素都搭夠！

第一次check in，reception係女仔黎！佢就送左2張3GB SIM CARD比我，話做緊promotion ！
呢個真係超荀，佢本身話張卡用到12號，so far最後可以用到15號！
但拎既條件係要比佢影張相，話說我係頭都無梳勁殘！ 又唔可以搵張sim card遮住塊面！
真係超樣衰

同埋女士有得揀d浴室用品好似face wash呀night cream之類啦！

不過我去完京都之後再入住，reception係男仔就無比我揀了 ！

另外佢每個星期都有攪唔同活動，我第二次checkin係星期一，撞正係ice-cream night，2100-2300可以去餐廳食雪糕，之後星期三就係章魚丸之夜
都幾有趣！食食下仲有同你影即影即有，之後比番你！幾窩心～

入到房其實都係差唔多啦，地方唔大，我帶左28吋同25吋喼，只可以開到一個！ 床都唔太硬，唔會訓完腰骨痛！其實都無咩特別！不過佢無水送，係住多過一日，你選擇唔執房先有2支水比你！呢樣有d奇怪！

同埋有兩樣野係超級唔好，亦係令我應該唔會再揀既原因

第一， 佢個雪櫃供電係跟房卡，即係你一出門個雪櫃就唔凍了！
基本上同無雪櫃用無咩分別！（呢個其實間間酒店都係架喇！ ）

第二，佢既keep luggage只可以即日，即係你check out果日既00：00前你要拎番走！過夜每日要收錢，我唔記得係咪好似每日500yen，但因為我之後去其他地方stay成個星期，我就即刻拎走晒d行李，
我之前間間都有得比我keep幾日……就算係東京都得…
我多數去旅行都會轉唔同酒店，最後再返同一間，咁樣令我好麻煩！

不過除左呢樣，間酒店係好新同配套都唔錯！ 如果你地會日日返大阪都可以諗諗佢！但我就應該無下次了～

呢次既行程！
Day 1 大阪
Day 2 京都（踩單車）
Day 3 嵐山
Day 4 京都 (城南宮／稻荷神社 ）
Day 5 近江八幡
Day 6 白濱
Day 7 白濱/大阪（阿倍野）
Day 8 姬路神戶
Day 9 環球影城
Day 10 大阪
Day 11 返地獄

Day 1(06 March) – 飲食篇: 八重勝 炸串

上左房去左個廁所就去搵野食！
本身係想去附近一間平民大阪燒，但行到去竟然休息

結果就先去左八重勝食少少野！
炸串係我覺得去大阪點都要食既野！仲要我住果頭～
雖然阿妺臨行前講過其實炸串麻麻地…
咁結果……又真係麻麻地 ！

好好彩去到仲有兩個位

一望我地就知係遊客，比左個中文menu我地啦！

因為之後會再食野！我叫左
燒牛筋
墨魚腿
冬菇
牛柳
蠔

仲有啤酒汽水啦

燒牛筋 － 第一個上，佢似係燜牛筋，淋淋地，沾左層芝麻花生醬係面，味道幾特別！值得食既～

墨魚腿 － 無特別
冬菇 － 無特別
牛柳 － 好在唔係熟晒，軟淋無根但無咩牛味

蠔 － 呢個係最好食既，一炸上黎咬落去會爆汁！亦無蠔腥味～

另外，佢會有兜椰菜比你點汁食，我鍾意食呢個 ～爽爽脆脆可以清下個口，
係屋企我都可以試下整d黎當零食！（已經試左！點豬扒醬當零食，幾好！ ）

佢勁快上，我地又好快食晒…可能因為遊客熱點…
一食完佢就催我賣單 ……我坐左都無半個鐘…
同埋價錢都偏貴…咁就百幾蚊………有d肉赤！

老娘bb

終於有人應我

你自己推下po呀嗎
不過睇你fb,好似旅行左好耐咁

留名

Lm

老娘關西之旅2018(06 – 16 March)
Day 1(06 March) – 飲食篇: 無鐵砲 拉麵

極速食完個炸串，食就食唔飽，但因為快速隊左杯啤酒
個肚好脹 ﹐之後周圍行左陣睇下有咩

我好鍾意呢隻野！佢個樣勁似我細佬
（其實得激安，daiso竟然收830 ，之後無一日行到 ！）

而且天氣比我想像中凍 ，凍到係咪打冷震 ！無咩心情行就去左食拉麵
我大概九點到去到啦，以為會無乜人

竟然要排隊…仲要全部都係日本人
果刻係有d想走…因為我著得件冷衫…真係好凍 （我成個旅行都帶錯衫…fxxk ！）

但難得黎到……又無理由唔食 ，
食係大於一切 ！
唯有一路震一路彈跳一路等…

大概半個鐘到啦，有得入
上網做過功課，有醬油、豬骨、同W（即係兩溝）揀 ，

我就揀W，某人話黎得梗係要試豬骨

揀完仲係要坐係側邊等位既（好好架喇！唔係係出面凍！）
之後有職員妺妺（幾可愛！） 問你要咩硬度，要幾濃同多唔多蔥之類啦！

第一次食，咩都medium，除左要多蔥
好啦，好快就埋位，

個湯頭真係好濃，一啖飲個湯，濃到有少少醬住個口
唔係唔好食，但對老娘黎講係有d膩（其實係好膩 ），仲要我個肚充滿啤酒既情況下

我坐bar檯位，望下去見到師傅拎住支地拖棍狂插好似佢個人咁高既豬骨鍋 ，我明點解咁濃喇！（見到都覺得辛苦！ ）

到某人個豬骨黎到，果然濃到好似沾麵咁 （見住佢笑住話okok接受到…果下笑左！ ）
好彩佢個叉燒係薄切，係厚切我真係食唔落
因為湯頭太濃太強烈，我都唔太記得佢個蛋同麵既口感
其實濃湯我都ok既，但佢真係太油膩，
兩啖湯已經飽左半，鍾意極濃豬骨既朋友一定要黎試！你一定大愛！
不過好似老娘呢d老人家……都係醬油拉麵岩我d！

你知我唔識呢d野架啦！
我諗住無人睇都keep住照post！當比自己睇

去左11日ge其實！～
我仲係覺得唔夠

比我知有人睇就好了！

日本玩一世都玩唔完

我反而好唔鍾意嗰隻野

你唔覺得隻野個樣好攪笑架咩？

我第一次同屋企人睇到笑左好耐！因為真係勁似我細佬！

到而家見親都會影相send去屋企whatsapp group～

淨係天氣已經好舒服！
香港我連街都唔想出

有時太濕真係連郁都唔想郁

嗰陣住新世界附近 一落街就見到好多個佢 好寒

仲要有一晚講笑咁同ex講 點解我住係到幾日都未福過 (因為呢隻野叫福之神

之後嗰晚即刻發惡夢

老娘描述得幾仔細幾好睇
留名跟進

lm 支持遊記

同埋香港好多人

係日本我都盡量避免去d好多人既地方！
一多人我就燥！
去環球果日直情係惡夢！

新世界附近間間鋪都有！

你發惡夢佢黎搵你話你講錯野呀？

發惡夢見到新世界場景有個阿伯殺人 仲比佢發現到我

仲要係exact7ly我講嗰句野既地方

你唔好嫌我譖就好喇

個阿伯就係隻野既化身

個拉麵好正咁

我覺得就麻麻地！可能太濃～濃到我有d頂唔順

Day 2(07 March) – 酒店篇: river east nanajo 七条guest house

第二朝一早就check out去京都

本身係輕裝，但意外出現無得keep行李就唯有慢慢推啦！

我第一次住京都…對佢個鐵路網係0認識
憑價錢同comment就揀左呢間
由京都站行20分鐘既river east nanajo七条

其實呢間民宿係好好，地方超大，有玄關，煮食爐
雙門雪櫃（長著），仲有洗衣機（洗衣粉自備）

乾濕分離浴室，個浴缸仲有電視睇（雖然聽唔明！ ）
價錢只係＄400一晚！真係抵到笑！
唯一既缺點係真係遠左d ，

佢附近個七条駅係京阪本線，非地下鐵線，好多時想返民宿都係地下鐵返京都再行番去，有點複雜，都幾攰！同埋京都d食肆大多都早收，佢附近係無咩野好食！都幾荒蕪 ！

老娘關西之旅2018(06 – 16 March)
Day 2(07 March) – 飲食篇: 佰食屋 壽喜燒

本身plan係拎左房去租單車，但無食早餐太肚餓就先去食晏
去到祗園先發現天周休息
果個勁灰 ！！！一黎到就踩屎 ！

之後諗下『伯食屋』應該係附近，雖然上網話要九點半就去拎飛！
但我又諗唔到食咩好，點都試下有無得walk in啦

竟然比我攝到位有得食 ，果下真係開心到叫左出黎！ （排隊全部都係囡囡黎 ）

我地分別叫左壽喜燒（1188yen） 同埋燒肉定食（1404yen）一齊share

呢個價錢真係好抵食 ！
應該有既野都有啦！ 洋蔥、蘿蔔、燒豆腐、國產牛、麵麩、生蛋
其中麵麩令我最有驚喜，吸晒汁，佢又唔會好似麵根既質地，滑滑咁有d似豆腐，但咬落去有汁 ！

可惜壽喜燒個牛肉比較碎，夾左兩片之後d牛肉就唔知去左邊了！

反而某人個燒肉定食真材實料，勁多牛肉粒
燒得岩岩好，咬落勁juicy，濃濃牛肉味！
我偷左好多舊黎食！

呢個價錢真無咩可以投訴！
勁抵食，有機會黎京都一定要試！

係食記定遊記?

我鍾意濃湯呀 下次去試黎食

兩樣都有啦！食飽先有力去玩嘛！

老娘, 出旅遊POST 唔同出食POST
一個reply 唔好出咁多相
我地討論唔切 BTW 你D 旅行相

即係出慢d呀？

我仲諗住一日出晒成日既post tim

等我一次過寫左成個遊記先出……怕自己爛尾

每個reply 出一兩張相講下
再講解正好多
之前有巴打講遠行直播，一次過post晒d相，無得比人討論落去

日扑夜扑真係爽

我下星期三都去大阪
第一次一條友去
有啲緊張
我book左難波apa
睇地圖就好方便
同埋都幾平
最緊要房細 房大好驚
不過我去得三日
諗住呢幾日活動範圍都係心齋橋附近
如果今次一條友去得ok
諗住之後去一次10日

咁我再拆細d啦！

其實我寫好晒架喇

攰到訓都唔夠啦

幾錢晚呀？

我都想試下一個人去旅行

不過怕悶，最後變左瘋狂開post吹水

好彩有你

時運高

遲老娘少少去關西！
有睇你FB睇有咩好西再跟去食

我都想自己去一次大阪

有無食我介紹果d?

最怕自己一個食唔到d咩

驚悶多啲

最後都係不停禁電話

個牛肉粒好吸引

因為之前同ex去 有好多地方都去唔成 但想去 但其實我唔係好識搭車 唔知點分邊啲飛唔飛站 會飛咩站之類 唔識用換乘按內

佰食屋正呀
一條友想平平地食壽喜燒最啱
下次去要試埋牛肉粒

老娘 我支持左你十幾年架啦 第一次見你出遊記
支持

個牛肉粒真係超好食！
抵到爆

老娘嫁俾我啦

你有無download 呢d apps呀？好易睇，仲有晒時間

我覺得牛肉粒仲正過壽喜燒

邊有十幾年呀？

不過我真係第一次出遊記！
寫得衰唔好怪我

無啦啦講呢d

睇人地兩個人去旅行喎

LM

我用呢個

fb like完呢到再like

大阪d交通係難睇d
不過我覺得京都仲難睇，我去左四日都睇唔掂

記得得閒黎吹下水

400頭到一晚
如果唔係中左演唱會飛
我諗我都唔會突然一條友去
雖然諗左好多次一條友去，但的起心肝起行真係今次
我都唔知自己會唔會怕悶/可能好享受都唔定
但我覺得返到酒店可能會有空虛feel

見到身邊d人成日去旅行我都好想去
不過我又搵唔到腳，老母又唔同我去
所以就開始想自己一個去

其實我都未諗食乜
諗住去到邊食到邊咁

我都驚自己會一路上連登

我都唔識呀，當試下
我上次同fd去都有好多地方無去
有d地方我想去，但又驚佢唔岩，所以無去

留名
支持老娘遊記

其實呢個旅程中途有幾次可以自己一個行街
我係幾享受
買野唔洗匯報
不過係咁自言自語有d詭異
其實要搵個志同道合既人去旅行好難
好多時無共鳴仲難受過無人分享

400頭一晚又抵喎！去完影d相黎睇下

一個人去日本最慘係無得食燒肉
一個人燒肉真係好尷

一定會

我兩個人都係咁睇電話
尤其搭車果陣

紅字同意
希望今次去得開心
好怕同人去旅行係唔夾，唔開心
之前試過同個識左好多年ge fd去
發覺大家d習慣性格好唔夾
忍左10日

好呀，到時一齊開心share

一個人食好寂寞
諗起都有d

雖然我唔識寫！但記得久唔久入黎留下言

我個妺話同我去旅行好辛苦
因為我做好多功課，去邊食咩都搵晒資料
就算有得揀
佢都覺得唔可以隨心所欲

我今次有試過唔搵去到先算
感覺勁不安無助
所以旅行真係人夾人

怕孤單寧願自己去開post live share

如果有d燒肉好似一蘭咁就好喇

10月同fd去東京都唔知點算

個牛柳粒好正
好想逃離地獄去日本

所以想自己去 唔洗驚有人唔想去
同女朋友去最驚係佢行好耐街 我又唔岩睇
有時plan好行程 結果佢淨係藥裝都行兩個鐘 又唔好意思吹佢 驚佢黑面

講起燒肉 力丸真係好正

無既！
可能好夾呢！

每晚大家飲住啤酒吹水應該好爽

我回程上機場巴士果下真係想跳落車出番境

講起鬧交 我就發覺同佢價值觀唔同 最後去完無耐就散左

6個人去 驚搭車煩 上次同ex去京都 差啲搭錯jr去東京 但我地係要返大阪

你對你女朋友真好
我果個只可以一早做晒功課！去到拎拎拎
之後比錢走
過程無討論可言
講咩都零回應

我諗緊下次去Amazon 買晒寄酒店算
無謂嘥時間

頭幾年都經歷過....
後尾吞左落肚.....

我都本身諗住乜都唔plan
但唔plan好無安全感

我想用盡我個三日

我呢個plan行程已經嘈 佢係都要plan死幾點去邊 我一早已經知佢一個地方會行好耐 就話不如唔好限死自己去邊 你plan地方咪算

例如9點去到黑門市場 11點走 而唔係plan死 9點去黑門市場a地方 930去黑門市場b地方

之後佢鬧我唔幫手plan仲咁多野講

一定要一早搵定點搭

前一晚再double check
我都好驚搭錯
隔離果個又大安皆意
所以要自己時時刻刻都睇住

但返左去東京就誇d

我唔識分邊架車會飛咩站咋 但我識搭去目的地

我覺得去旅行行完一大輪
沖完涼飲啤酒爽到瀨屎

最緊要知自己想去邊
去到先諗個腦會一片空白

可能因為我身邊果個只會問跟住去邊
我去之前成個京都map差不多背左
呢度去唔到有得即刻轉
唔係就真係企左係度

原來老娘有男友了

我都唔識

唯有去多啲日本

點解唔plan 9-11黑門市場，再細plan路線去a再去bcd

到11點都未去晒都要走，留下次

我明點解佢要plan死，不過咁樣去唔晒會傷心 因為我都係呢種人黎

我會偏向係plan 9-11黑門市場 再睇下有咩岩睇就入去睇

而佢就係9-930 a地方 930-10 b地方

我而家暫時搵左機場點去酒店
酒店點去大阪巨蛋
點返酒店...
我諗唔會盪失路掛

同埋mark左想去d咩地方鋪頭個d，仲有book左貓頭鷹cafe

仲諗住想去大阪城睇櫻花，不過唔知謝哂未

我都想呀，我想去多次東京先

我都有諗過去唔去黑門市場
有一日我諗住7-8點起身
但又唔知去邊好
因為book左貓頭鷹cafe 11點
諗住去食d野先去

第一次去大阪就好鍾意呢個地方 特別係usj Harry potter園區

其實一個人又有咩好怕
我間唔中都會一個人去日本
試過好多次一個人打邊爐，燒肉好多次
日本其實好多時都會見到一個人自己食飯

Hi 老娘
我下個月都去京都大阪 本來諗過去和歌山白濱浸溫泉 但太遠 近啲book 左有馬溫泉

最後我行開左好遠 等佢打返黎搵我先返去

浸完浴個身慶恰恰，灌一大啖啤酒果下會爽到叫左出黎

黑門太早去無咩野食

遲啲想試下自己去4-5日大阪

但我都係未嫁得出

不得了，諗起都爽

8點零9點有咩地方好去
好多想去d餐廳都開11

我有d想試下一個人燒肉
聽日搵下地方先

有Google 大神好難盪失路既

櫻花完左就到紫滕花 奈良好似開晒 你可以搵下

我想去多次日光

想去戰場之原

呢到都見到你

去唔到咁遠 我活動範圍應該係心齋橋個頭
聽日返工搵搵先

答你唔到 我每日都10點先出門

lm

我呢次無去黑門

太遊客向

你唔介意偏僻既，聽講中央市場有間壽司好正
我呢次好想去但miss左

有啤酒飲

環球係我既惡夢

可能我年紀大....體力支持唔到

我都驚離心力 但嗰個環境好有feel

我都想環球影城
有機會一定去

我呢次原本雄心壯志諗住日日食唔同款雪糕
但因為天氣太凍
結果食得一次

冬季去北海道都照食
結果好多伏 近呢幾次試哈根大師都覺得麻麻 仲要好甜

加埋快證好似千一蚊港紙 但我覺得物超所值 起碼抵過係香港玩

哈利果度真係好靚既

像真度極高！不枉我去之前特登刨番最咁多集

但排隊真係好痛苦！企到腳斷

京都啤酒極正

所以買左快證
我係哈利超級粉絲

今次食左個香蕉糕味既哈根大師
勁難食

之前係北海道食左個薰依草雪糕伏爆
乜味都無
有年去係夏天
瘋狂食薄荷朱古力

樓主幾歲?自己獨遊?
唉
本身自己好鍾意日本, 神社, XX閣, 水族館咁
但一諗起去到日本就會諗起同EX之前行過既地方
依家得返自己一個去好似好SAD咁

最好揀啲非繁忙時間去

mark底左
第一次去海外睇演唱會有d興奮

我諗住搵d收得夜ge去食
可能10點後先去食
諗住行完街先食

有馬好貴呀

但你book邊間呀？

白濱如果買關西pass都抵去既！真係幾舒服！
但我呢次用左個特別既方法去

睇完你地講個d又mark底左堆餐廳地方
好滿足

咁唔怪得會興奮

抹茶黑糖同蕃薯都唔好食 反而便利店品牌仲正
諗起幾年前去大阪 6日肥4 5磅返香港

記得去力丸

我之後post果d!你有機會去試下仲滿足

我行到埋去 嘩左聲 個活米村靚到dum一聲

我係阿毛黎
同某人兩個人去既

咁樣更加應該要去！
有d野唔克服就一世....
誇左過去先有路繼續行....

唔阻人收工就ok
一個人燒肉其實好正
可以專心燒

你有無買支棍同袍？

最怕熱情老闆怕你悶
瘋狂撩你傾計

袍買完曬錢 支棍係道頓堀到夾左200幾hkd

我都想瘋狂同當地人吹水 可惜唔識架文 英文又麻麻地

其實知你係遊客就唔會理你
如果老闆識英文或者國語就會撩下你
不過一般都唔會好阻住

一個人千五一晚 一泊兩食 包貸切風呂 唔知算唔算貴 之前未浸過溫泉
我有睇你facebook

一定去呀 本身諗住第一晚是但食就算
而家諗住第一晚就食力丸

等你

力丸好正!

我都想同人吹水識下唔同人
但我除咗廣東話乜都唔識，英文又唔好

其實一般日本人英文係麻麻
如果住 hostel 好易識到好多人

住hostel安唔安全 驚唔驚比人偷野 ?

其實都幾安全
揀間正正常常嘅 hostel
不過貴重野當然要自己小心
我住過幾次都ok

食咗佰食屋
Btw 我都有去八重勝好麻麻又貴

求update
同埋你個facebook係乜 想follow

好詳細啊！！出多d
遲下五月尾第一次同媽媽去關西
老娘有無d必食必去建議
（媽媽唔行得耐 牙唔係幾好 ）

絲打你book邊間 我搵親一泊2食 每人大約要2000up

南瓜同焙茶都好好味

焙茶上年食好甜 甜到唔知食緊乜

依家 google 有埋班次 比都搭錯 真係覺得蠢左小小

Day 2(07 March) – 行程篇: 電動單車遊京都

食飽飽我就去租單車玩！
之後有糾結過租唔租電動！
因為之前係台東舞唔掂電動車 ，但見d圖又見同單車無咩分別！
仲比我搵到間平野 ！
1500yen可以租夠24個鐘，可以過夜第二日先還！
即時去馬！

原來真係用單車無咩分別﹐雖然佢有開關，但其實係auto長開的，
係你停車泊埋一邊先熄左佢慳電，唔需要話想開先開！

同埋電量好充足，我踩足一日，行左半條鴨川，食埋飯返酒店先用左一半電！
係第一下試車有d驚，因為一踩落去佢就去得好遠…唔同平時單車，但一分鐘就會適應！而且超爽，完全唔洗轉波同用力，上斜如履平地 ！
不過建議去之前係淘寶淘個單車手機夾，睇住google map黎行！

當地人聽到英文會自動迴避

我食唔到放題，所以去親都係單點！

本身想去試下果d自己炸既鋪頭！但諗諗下都係中伏既多

慢慢up緊呀！

facebook會up得快d～已經去左一半！

我上次同兩老去！

老豆話最鍾意食飯同烏冬 （佢去金龍就咁食左4碗飯 ）

我覺得可以帶佢地去食壽喜燒！同埋河豚

咦近喎
而家MARK底先

我月頭去左轉6日
白浜住三樂莊

其實都去左3、4次，白浜個景真心靚

三樂莊有室內風呂

高樓層果堆，識玩

本身第一站去二条城，但去到發現超大！入到去有排行
我又想去睇梅花，怕去唔切
所以兜左個圈就直接skip踩去北野天滿宮！
（中間有段小插曲，踩車途中我聽到附近有女仔喊聲 ，
我踩慢左，之後有個女學生係小路行出黎，尖叫嚎哭 ，我見到佢無著鞋，我估係欺凌 ，我果下心有不忍，但我唔識日文，唔sure發生咩事……身邊d日本人就好似見唔到咁 ！某人一支箭去左好遠 ，我就走左……果下個心有d唔舒服…… ）

正值梅苑開放，不過我地無入（嫌貴 …同埋之後會去城南宮！）
外面已經好多梅花好靚，本身想行左個圈先決定入唔入，但行完我就想去食tea了！

我仲貪得意求左支籤，係7號，應該係吉籤掛！（有無人識日文可以解下？ ）

其實我未搖個籤桶，一倒落黎佢就出左黎喇！
唔知北野天滿宮個神明聽唔聽得明廣東話呢！

旅程既頭幾日，仲記得幫兩隻野影下相

不過超貴

兩三年前第一次去，連稅一千左右，一泊兩食

竟然冇幫學生

果下真係唔知可以點做，又言語不通……

所有野都係我估

果時係咪6算？

拍下佢膊頭 is ok

如果佢以為我唔好既企圖咁點？
（如果我係喊緊果個，有個陌生人拍膊頭會好驚）

果下千頭萬緒，而家諗番係有好多野可以做，但果下咩都諗唔到～

推

京都有無好食燒肉推薦

Thank try it next week

上網search 相撲雞 京都 ？店名叫相撲雞？

返黎幫老娘推po

冇嗱？

Day 2(07 March) – 飲食篇: Cafe SARASA。さらさ西陣

出左黎之後我就去左食tea，其實都唔係為左食tea
係我上網見到有間由舊澡堂改建既café，好想去睇下！
老娘本身好鍾意呢d舊野 ！
果然合乎預期，淨係個門口已經正到爆 ！

入到去個環境係令人安心既古早味！
好舊好舒服！仲有我好鍾意既瓷磚牆，係我阿媽老家地板果隻feel！
真係好幸福 ！

都要介紹下食物，都要左兩個cake set： rum酒提子cheese cake同南瓜蛋糕配咖啡

南瓜蛋糕幾好夠濕潤，唔重南瓜味！
rum酒提子我就略嫌酒味可以重多少少！
但兩件都唔太甜，幾好味！

一個set好似都1000yen左右！（我蝕左！2點半到，3點後700yen！ ）
唔算平，但環境真心值回票價！

我放假唔係公司就無野出post

<$700大把選擇啦！

邊間我就唔識推介喇！因為我都係住過一間咁大把
不過最好都係住近四条河原町，9成食肆或買野都係果頭！

仲以為完咗

日本比人去到公廁咁
我去會簡冷門地方

咁大阪京都好大既，大把地方無咩旅客

我就唔會去清水寺喇

老娘
可唔可以講下成程用左幾錢？

大概每人15000hkd包機票食宿買野！

thanks

Hea完休息夠就再出發

其實無乜地方特別想去，係想去鴨川踩下車 ，

所以就出左去鴨川，由鴨川上上賀茂神社

鴨川真係無敵舒服！踩車一流，無人，寬闊，直路爆踩半個鐘唔洗停！
而且天氣凍凍地，蒼蒼涼涼咁！好好feel～

岩岩有一群鳥飛過河，好靚
不過就梗係捕捉唔到啦

踩得耐泥路，dun到個pat同條腰好痛
（我就dun親條腰，某人就dun傷膊頭……真係老喇 ）

其實上到上賀茂神社都差唔多閂門 ，
得小貓三四隻（其實我而家諗番點解唔去鴨川神社而走左去上賀茂 ）
入去打左個圈…影左兩張相就走左

又爆踩番去新京極！（個pat爆痛！）

去新京極既原因係因為有位泊車﹐100yen 3粒鐘都幾抵！
（京都係好少地方有免費單車泊，尤其四条附近，
同埋聽聞捉違泊捉得好嚴，千祈唔好以身試法）

鴨川HEA下就半日

聽朝到我出發啦

最正係咁

好呀

上星期都去左鴨川，好正

行左陣街街，就出發去食之前plan左既京都勝牛
我一直都好想試吉列牛，上網見到張相已經流晒口水
網上面講到好吸引，只係炸60秒就上碟！
去到都要排隊，但唔係等左好耐

我同某人分別叫左普通牛set（1380yen） 同國產牛set（1980yen）
但兩碟牛牛黎到，個侍應妺妺講左一堆日文
我都係分唔到既！
但就咁望個外觀，係炸得over左少少，唔粉紅
兩款分開食落去…仍然係食唔出有咩分別
但最失望係，兩款食落去都係有渣既！
唔知係咪我唔好彩啦…因為佢係tabelog唔算低分架！
又或者朝早佰食屋太好食喇……有比較之下佢就遜色左了！

咁當然，一百蚊個set你又唔可以有好高要求既……
係我本身期望太高，跌落黎有d痛！

佢有好多種醬汁比你點，有燒肉汁、胡椒鹽、咖喱汁、wasabi等等
當中我個人最鍾意就係wasabi既，清新d～
其他我覺得令到個牛更膩…

反而佢個小麥米幾好食……攪到我想買d番香港！（但最後唔知點解無左件事！ ）
佢係任添飯既，我見有個男人食左3大碗飯……仲未食到半份牛……好勁！
我就只係添左半碗，已經飽到上心口！

有無踩車？

到咗大阪啦我

正呀

而家去緊難波？

食完飯﹐拎番架單車就返民宿，

中途去family mart買甜品啤酒做宵夜！

我發覺所有哈密瓜味既野都係好難食既！
前幾年去北海道食果個哈密瓜味雪糕又係勁甜勁難食
本身我好想食雪糕，但無樣買得落口

最後買左個焦糖布甸，見到拎獎既
呢個要推介，好正！

個焦糖漿勁多雲呢拿籽 ，而且焦糖唔太甜！
布丁好滑，唔會好奶好漏！好好食！

我食完勁想買返香港做手信！但我怕拎到番黎會變（因為要雪）所以無買到
但真係勁好味！有機會去一定要試！

屌 攞行李 個喼無左個轆
之後又比人搜身
跟住又佢發現我個喼無咗個轆就幫我寫紙claim
推到我想死
諗住今晚去買過個

你坐邊間airline呀？

自己一個先黎攪d咁既野！！

勁黑仔

搜身應該因為自己一個

咁麻煩？？

蜜瓜糖 飲品全部都係伏
好撚假陣味

Hk express
佢問我住邊我又唔識讀
咪開比佢睇
好彩而家暫時順利

記得試個布丁！係familymart買

唔緊要啦！去食番d好野順番條氣！

我頭先睇定咗今晚買咩返去食

今晚去食力丸

老娘遊記 2018 (06 – 16 March) ＠ 關西
Day 3– 嵐山（1）

一早起身，見到個天已經唔對路
陰陰沉沉咁！
踩左架車去すき家食早餐！

我鍾意佢個秋葵，本身我對秋葵係無好感
平時就算煮都會濃濃地味掩蓋左佢既滑潺潺
但上次去日本食過一次，將佢加蛋拌飯食，個樣係就係核突d
但食左一啖發覺又幾易入口，
同埋味道幾清新，又無臭青味，感覺自己好健康，之後就接受左！

記得影相

完咗演唱會返去攞相機

無呀，淨係行左一段，坐下已經好好feel

買左啦我

係咪好正先？

勁舒服
我住沙田...淨係得條臭河

舒服到唔想走
香港都無呢D地方比人放鬆下

所以香港人忍耐力真係無下限

好滑呀

食完去還車就坐火車去嵐山
本身其實係想租多日直接上金閣寺踩落嵐山，但睇個天覺得唔妥就放棄左，反正嵐山都有車租！

去到嵐山就奶野了，開始落雨，又濕又凍！
我帶得一把細細既縮骨遮！
我feel到自己塊面黑過包公！
行到去竹林之道…咩靈氣都feel唔到！因為我只係望住個遮頂
只係feel到好x凍！

過左竹林之凍，去左小火車果程住左陣等雨細d

行左落去常寂光寺…打左個圈！
其實唔係好知自己想點
因為我好想踩單車！再行番去我係網上面搵到100yen一日果間租單車店，諗住睇下可唔可以租，順便買埋雨褸，周圍踩下！點知比我搵到……佢無開！
果野真係包公都阻唔到我d黑氣！

因為真係好大雨，落番去family mart買左把大遮！（某人話買呢d可以比佢拎番香港用！）

力丸係咪真係好正？

琴晚完場9點幾
返到去10幾 餓到暈
去左食sukiya
應該今晚去食

我食過呀 好正
但個到室內可以食煙 同格離枱好近 佢地食煙就吹晒過黎
我食食下去左幾次廁所抖抖 或者走出餐廳出面

勝牛應該係你唔好彩
我次次都係非繁忙時間去食
質素ok嫁喎

500蚊住新今宮 好似好貴
新今宮住過百幾蚊

而家去緊力丸

9點先位
好攰

吸二手煙勁辛苦

唉！我真係勁黑仔

百幾蚊

膠囊？

一個人放題？

唔係啊 連登仔最愛
不過好似得單人房 有冷氣110蚊
風扇98蚊 好乾淨

公共廁所？

都抵喎！

叫咩名！有機會獨遊就可以住呢d

係啊 公共浴室同廁所
東洋(日式房)
大洋(西式房)
記憶中大洋會貴小小

支持老娘出遊記

我以為無人睇喇

其實公共廁所都無咩所謂

有d有大浴場仲正

反正我住溫泉旅館都唔會係房沖涼

有啊 你住東洋的話可以過去大洋果邊
大浴場沖涼

點會冇

香港係生存唔係生活

飲杯咖啡冷靜下之後，決定食lunch！
嵐山大部份地方食野都唔平，而豆腐料理我又唔係好喜歡
最出名果間鰻魚…我唔係好捨得食

所以就搵左附近一間食大阪燒同炒麵醫肚
叫左個豚肉大阪燒同墨魚炒麵，分別都係800yen
大阪燒呢d平民野真係好穩陣，點都唔會難食

佢煎好炒好就會放係你前面個鐵板，慶住比你慢慢食
個feel都好正！我咁岩坐bar檯
慢慢睇住師傅料理同埋炸魚骨（for晚市我估！）
順便梳理下d心情！

有一個人位！正喎

第一碟係腸同潤？

食左幾多轉呀？

所以成日想出走

睇個天雨就唔會停…嵐山仲有咩地方行？
我決定慢慢行上大覺寺！（忽左？！ ）
中間經過天龍寺…清涼寺…

行左都有半個鐘，不過慢慢行都幾舒服！
我唔識寺廟，其實都好似差唔多
不過我幾鍾意清涼寺，無人！咁岩有人誦佛，係度靜靜地感受左陣！
平時聽到佛機誦佛係好煩燥！唔知點解果個環境聽到又會令你好平靜
撐住遮凝望住勁宏偉既寺廟…果下覺得自己好眇小…好平靜

第一碟影得幾靚

之後行過左人地d田，又去睇下人地d民居，係腳軟之行唔郁之際終於到左大覺寺

買飛入去參觀，見到有個伯伯跪係度用布抹d木欄，佢真係慢慢移動一條一條去抹好仔細咁抹
我地用手摸摸四周d木欄，真係一粒塵都無！果下堅佩服﹐佢係咪每日都係重覆緊呢樣野？作為一個急燥既香港人…真係好難想像！

其實我對寺內既展品？印象唔深

想去大覺寺係因為想去望下佢個湖！
但因為落雨就行唔到出去（除左鞋），只係記得都幾大同埋保存得好好

出番黎因為真係腳軟就搭番巴士落渡月橋，望一望果個光禿禿既山頭（我相信櫻花同楓葉季會好震憾同好靚，日本好多山頭都係！因為一路我見到好多都係光禿禿既）因為天氣真係唔好！濕濕凍凍咁就回程返京都了

今晚走了

今日有咩行程？

天龍寺個曹源池庭園真係超正

如果有得行出去就正喇～

好唔好以寫啲返地獄嘅嘢，其他10日我冇興趣

即係點呀？

還完車之後我地就坐jr番京都
有d有趣既係我地呢次唔係jr站直接買飛

而家去jr北口既街鋪，出面有部售票機，
佢既票價係比jr買平少少既！（我記得平幾十yen啦好似！）
入左錢佢就比左2張飛，

近江八幡 － 南草津
南草津 － 京都

我就？？？
走左入鋪問個妺妺點用
佢叫左入閘就近江八幡 － 南草津
出閘就南草津 － 京都
咁就ok！

我入閘就無問題既，但返到京都出閘唔知點解過唔到
之後將所有飛比晒出閘個職員，佢就比我出了！

之前買左呢個諗住去湖邊食！
結果係車上面食！
應該係新出既！
超級好味

711前排有個類似嘅都唔差

攪到我好想自己整下

姐係返到香港啲嘢

住新今宮係方便去食新地

返到香港了

恭喜返到地獄

我見好多台灣後生仔拎住喼

歡迎回來無間地獄

臨走個日喺機場勁唔捨得

之前諗住3日唱30000yen都夠啦
點知去到第二日已經唔夠錢洗
開始要碌卡
一碌就停唔到手
之前因為就住用錢買好少野
第三日乜都唔理 乜都買
狂碌卡
找卡數就知死

3萬 yen 都唔少喎
使左去邊呀
好彩呢幾日円跌左
簽卡都ok

自己買咗幾件衫 幫人又買左2件
買左啲野...
食左幾餐
就無哂錢

買野係好快使晒啲錢嘅
抵買就ok啦
下次預多啲錢

你要買番個喼都洗唔少錢啦！

不過去日本可以碌卡我都會碌卡～尤其銀聯！

返京都後去左車站附近超市買左士多啤梨、雪糕啤酒後，就返民宿休息下

之後出發去河原町食晚餐，今晚想食迴轉，所以去左食もりもり寿し，
不過就中左伏！價錢我又覺得唔平……同元氣差唔多！記憶中比元氣貴d！

我知係因為我叫左d貴價少少既壽司（因為香港無得吃！）
但黎到質素就……
我好記得個拖羅正正方方，冰到似假野

坐左落去叫左幾碟…計一計成三百幾蚊港紙 （早知去食鳥貴族無咁嬲！ ）
唔敢叫落去…食完就賣單走了！

所以唔推介，早知我寧願食拉麵或者食串燒好過了！

本來想有下場去食串燒，
但真係攰了（懶勁咁行去大覺寺…但又唔知年紀唔細 ）
就打道回府，返到去七条！

見到有間居酒屋﹐門口有人篤下篤下，眼尖既我一睇就知係章魚燒啦 ！ 即刻買番盒（300yen 6粒）返去送酒！

大阪既章魚燒同我食開有d唔同，係淋淋地既……但都好食既，同埋300yen抵食 ！所以之後晚晚都去買……

另外，京都啤酒都幾正，呢隻柚子味，我去到大阪點都搵唔番了！

士多啤梨同lawson 卷蛋就必不可少啦！！（如果無張無口貓貼紙就完美了！）

最後照拖返香港
我得銀聯eps卡
諗住開返張信用卡用

力丸條數出咗
食左275港幣

細喼就還好啦！ 但你放得晒d野？

力丸＄＄同質素成唔成正比？

唔夠擺 我諗住自己無乜野買所以帶細
點知買左好多
放唔落個啲放咗係背囊到

Ok嘅不過一條友唔食得多

唔食得多都食得二百幾蚊

老娘遊記 2018 (06 – 16 March) ＠ 關西
Day 4– 天周 星鰻天丼

話說我前日已想去天周但發現休息，之後好彩佰食屋食到
索性將兩個日子對調

因為好驚食唔到，我10點3左右就到左
但見到門口無人……但入面好似有廚師係度準備緊
入去想問下係咪排隊就ok
何必佢同我都？？？？？
唯有出去打個圈再睇下啦
10點9再返去望下都係無人
就諗係過對面馬路行下…但等緊紅綠燈果陣突然有陣不安感湧上黎
都係折返望下啦…果然排緊幾個人喇！ （為食既人真係特別敏感！）
好彩我都係1st round有得食！

天周lunch分三個set
穴子天丼
海老餅天丼
穴子大海老天丼

穴子即係星鰻，亦即係海鰻，日本人只有河鰻可以叫左鰻！
海鰻係叫穴子！我叫左個穴子大海老天丼
（1700yen），有1隻大海老同2條穴子，某人就叫左穴子天丼
（1100yen），有3條穴子。

我地可以坐bar檯睇師傅料理，望住佢拎桶油出黎！
嘩！正！麻油黎～
用麻油炸！！
之後師傅極純熟地落粉漿炸，炸起浸一浸個醬汁！再放上飯～

佢唔係果種炸到好硬身，扑扑脆既天婦羅
表面一層因為浸左醬汁，係有少少濕潤，咬果去先會感受到醬汁，再感受到脆脆既口感，但好薄唔厚身，同埋佢無邊炸邊灑粉漿令佢變得大大舊（但炸海老餅佢地有咁做，所以塊餅成塊臉咁大），

最後食到材料，穴子肉比較薄，但唔係紙咁薄，加上炸到微微卷起，都食到魚肉既質感，而且佢個醬汁唔似蒲燒咁濃，反而更加食到魚肉既味道！

大蝦一如預期地相當彈牙，有成隻手指公咁粗，但因為蝦成日有得食，所以相對穴子就無咁驚喜了！

老娘如果係迴轉壽司，長次郎同河童壽司啲質素都唔差，下次過去可以試下

睇到河童壽司 d 食評！好似好抵食

呢兩間水準唔差

不過我自己都係鐘意去返啲小店食，成個氣氛都唔同啲

我唔識日文……
應該無師傅會so我

老娘遊記 2018 (06 – 16 March) ＠ 關西
Day 4– 城南宮 垂枝梅 ／ 稻荷神社

計劃呢次行程時，
知道櫻花前係梅花季 ，我地去既日子咁岩係盛開期，
雖然有得睇既地方唔多，亦唔似櫻花咁隨處都有
但有得睇既地方都相當靚

其實前兩日去既北野天滿宮已有梅苑，
都好靚，但相比既城南宮即時小巫見大巫，
城南宮的梅苑係垂枝梅，成個庭園都種滿梅花
加上大風飄落既花瓣，一入到去係好驚艷同浪漫 ！

亦因為城南宮比較偏遠，要坐地鐵到竹田再行20分鐘先到
（我本來想單車遊，但因為雨時大時細…所以放棄左！）
所以人唔多，外地遊客更加好似無，
唔會有大媽迫，叫囂同爬上樹影相
成件事好寧靜同舒服
可以慢慢去欣賞！

唔怕嘅，其實而家有好多餐廳小店都有英文menu
事關真係太多遊客去京都

同埋可以google 翻譯個餐牌嘛

我就係plan食燒肉太緊張！
搵左間鋪個menu張圖，自己手寫譯晒做中文先去
而家諗番都覺得自己痴痴地

任食嘛

返去睇下有無平機票再去先

食唔多就真係唔抵！

我個妺食國產食到滯左～
同埋佢話因為要回本，要狂食
我先唔敢食任食

我念念不忘………好想去行古著店

我想再去多次大阪
我鐘意大阪多過東京

東京只係想去多次鐮倉同日光，市內完全無興趣
勁多人勁迫....

銀聯 eps可以俾到🙊

我好鐘意京都
真係好舒服
雖然去東京次數多好多

我第一次去京都個陣都係咁
而家去到熟連功課都無點做

你去東京去邊度多？

我上次去北海道中途留幾日東京...去唔到近郊
只留市內真係好辛苦
唯一下北澤多野行開心下

頭先忍唔住去望下d機票...
自己一個人d平機票都幾多

係
大阪我仲有好多地方好想去呀

係咩，早知用啦
我以為淨係可以用海外提款

你睇咩日子？
我想9/10月再去

見到9月頭，但未算好平
未計行李連稅千二

有陣時唔連行李仲平啲
試左幾次無跟行李去，真係幾爽

但唔跟行李無得買野

以前去真係會買好多，而家都好克制唔會話買太多野
萬一買得多咪pack 箱寄返香港，又唔會話好貴

藥妝果d我可以唔買
食材生果好難忍手

食材生果真係，上次行左去啲非景點
入去一間超市，啲價平到
啲牛又靚又平

Lm
下個星期到我去，仲未plan好哂

周圍去
近郊有去過鐮倉，吉祥寺，輕井澤，勝田
其實東京巿入面都好多野睇
有冇去合羽橋？

上年去日本嘅機票之前買落好平
未連行李700
連行李1100至12xx

我每次見到超市d牛，都好想買黎煮
自家燒肉

個個星期都有人去

上次行左半日

諗買把幾舊水既刀諗左幾條街

我之前特登book啲有廚房嘅酒店

呢個係我心目中既價
有我就自己去

點解要諗咁耐
上次我都買左把刀
仲刻埋名

上次想整

但唔記得租煮食用具

要等UO $78蚊飛嘅sale
東京好耐無出孬出過呢個價

孤寒囉

其實日本嘅刀唔係平
不過真係好靚
我仲買左好多煮食野

今次我住個頭無超市
上次住airbnb附近有超市
買左d肉返去煮

我上次坐jetstar去東京
800幾包埋行李
唔知係咪個陣個app有問題
行李任揀都係免費

行李任揀咁正
超抵喎

係呀，而家買唔返啦
個次真係好抵
不過d時間就西d
下午機去，上午8點機返

但堅貴....
行完好想要但又唔捨得買

下次一定要租有得煮既
點都要煮番餐

超抵
我計到盡都係二千蚊兩個人！

只得一次
而家已經搵唔返呢個價

jetstar 連20kg行李
HKD2,284.10

好撚貴呀
去完旅行後遺症
成日睇機票

係，好想狂掃牛肉
香港個啲貴到

你睇中嗰把幾錢？

好難搭到咁多
要用張周遊卡d優惠/免費門票先抵～
上網睇下對邊d景點有興趣再格下價
去得少 分開買門票同車票仲抵
又唔洗逼自己太chur
或者買大阪一日車票包市營地鐵巴士 都係¥600-800 一日（視乎日子）

成兩年前，唔記得喇！
係個兜入面果d特價貨黎～

我上次同兩老去就有買！
因為跟足佢地d免費門票黎玩，仲有免費溫泉

但自己去就唔會買，因為唔跟佢果d景點其實唔算好抵！

自己都唔知出到邊

睇完梅花，出番梅苑咁岩見到有神女祭神儀式
雖然一粒字都聽唔到
但係幾有趣！

行完地南宮，本來1516返酒店定落伏見 ，
咁岩我搵到架巴士可以直接由城南宮去稻荷神社﹐
岩晒我個行程！

直接就落去稻荷神社
其實落到稻荷神社都4點，但仲係勁多人！

一路行上去神社有好多攤檔賣野食，
都係牛肉串，豬肉串，糯米糕串同章魚燒等等啦！

我見有d餓就買左串牛黎食…
um………呢d位講氣氛…唔講味道既！
食飽就出發上山啦，

上山時係雄心壯志要登頂既！話晒我小小地都有做運動 ，
以為應該ok…但唔知係咪之前太chur
條腰又痛……

結果行左一半，見少人d，即時set機影左d相
某人就話『我地仲有好多日要行……而家chur爆之後點算…』
（其實已經chur爆左！）
所以就收工落番山了 。
落番山都成6點，仲有人行上山
（我覺得夜晚果度都幾恐佈！天陰陰d人真係勁！）
落山梗係去搵野食啦！

我睇天氣預報，大阪5月中最低都15度最高廿幾，日本15度係咪同香港差唔多？

係咪帶返一兩件長袖衫好d

唔洗 早午晚都好熱
中午同香港一樣咁熱
我都以為會凍
點知熱到我死

聽日返去睇下有糧單未先
睇下仲有幾日假
再計劃下次

係咪有啲嘢搞亂咗？
之前既行程講到去完渡月橋打算返京都，點解鏡頭一轉就變咗係近江八幡搭JR返京都？

係！post錯左日子 重post過

帶一件薄外套以防萬一就ok！

去左之前已經係tabelog搵到正野食晚飯

黎日本係唔可能唔食燒肉
但呢次特別d!
食燒雞肉

呢間野係tabelog好高分架！為免食唔到
（出面天寒地凍，我真係無可能等到位）
我六點二已經去到，已經有客食緊（間野開六點）

我叫左白星雞set(鹽)，其實我只係睇得明只有雞皮同軟骨
但另外果d應該不外乎係胸肉或者脾肉，後來發現佢有近肋骨位果塊膜肉，呢塊超好味架

我試過去做嘢淨係留一日就要返香港
搭到車去京都已經天黑我都上山
個時冬天夜晚八九點 得我一個我仲係咁影相

聽聞入黑果度好恐佈

成set雞肉係正既...一個字！「嫩」
無論邊塊肉都無渣唔鞋唔痴牙
入面充滿肉汁，嚼兩下就吞左
我叫左鹽set,點少少醬汁食，基本上味唔濃
我最鐘意雞皮，佢地切晒所有肥膏，煎到脆扑扑，點一點醬汁，入口「索」一聲！

其實我會去呢間最主要既原因係我以到有張雞刺身相，我超級超級想試！呢樣真係日本限定！

點菜時我第一時間講「sashimi」？
佢話「 nonono」
我
之後佢指住一樣「samesame,fresh」
我即叫，經group友推斷應該係雞他他！
佢黎到仲叫我eat faster
其實個雞係無咩味，連一點兒腥味都無
一上菜，肉係冰冰地既！（放分零鐘等肉回軟少少其實仲好食）

口感好嫩滑，好似食魚生！一丁點渣都無！
真係好fresh
碟野仲只係¥650抵到核爆

大家就算行程無排稻荷，都好推薦坐車黎試！
記得早d黎，我食完七點幾已經full house了

樓主唔update了？

我以為無人睇

我等緊白濱

你好，黎緊5月尾都係同女友去京都，大阪。第一次去，唔知大阪燒，燒肉，拉麵有無好推介呢？求指教

雞肉刺身

老娘我黎緊都去關西十四日
你係咪無買pass果啲？
你有無渣車？去白濱會好麻煩嗎？
我煩緊點搭車 大阪可以買周遊卡 但京都我都唔知

京都搭巴士方便好多

我諗緊點買pass

想問老娘力丸可唔可以一個人去食
見有d放題唔受1個人

可以
我食完

正野黎！！日本限定

無露台

如果去白濱～可以買關西pass，好似係5日，一程來回白濱已回本！
我就book左有shuttle來回酒店！

但佢d巴士線真係勁難睇！
我係四条搵個車站搵到發爛乍！

今朝一早起身唔記得左行程（本身係plan去朝市 ）

可能太肚餓，行下行下去左本家第一旭食拉麵
我地8點幾去到……竟然已經要排隊

好彩只係排左十幾分鐘就有得入

某人叫左特製拉麵（850 yen），而我叫左帶有芽菜既叉燒拉麵（850 yen）
相比起無鐵砲，我更喜歡呢個比較清淡既醬油湯底
飲落去無咁大負擔，亦無咁膩

叉燒亦是薄片，但肉片份量都好大方！鋪滿一整碗
麵條係黃幼麵，由湯頭，配料同麵條都貫徹清爽的味道
我唔大食都食得晒成碗唔辛苦唔頂上心口！
用來做早餐做一日開始或者每日最後既宵夜都好岩（佢開0500－0200，超長營業時間，幾點去食都ok）

另外仲叫左餃子，250yen有6 隻，好平，味道當然唔叫好好食，但煎得香脆
一早肚餓，係拉麵黎之前過過口癮先！

食飽之後就出發行程
今日去某人家姐推介既近江八幡
佢話之前去睇櫻花好靚好舒服
又唔多人！
唔多人既地方我梗係去要啦！

上網見到話 jr站隔離有單車租，有人話只租本地人
我去到就即管博下
係可以租架，你拎住本passport 交低500yen就租到
雖然係無波車，但京都大部份都係平路，無咩上落斜，無波都相當好踩！
其實旅遊中心好好，教我地有咩景點好去（因為其實我都無咩點做過功課！）

但一踩上架單車，求其係google map set左個點就有理無理向前衝
先去左八幡宮神社……

日本既渠蓋真係好靚

都係神社啦… （相中人不是我！）

唔知係咪專幫小朋友祈福，見到有小朋友著住d靚靚既衫比屋企人抱住行黎行去！

之後去左八幡公園…um……我話櫻花季會幾靚既
因為佢成片斜坡都係櫻花樹，但我去時唔係櫻花季
所以成片斜坡都係……禿樹！
好蒼涼下（之後呢個情況經常發生！）

坐左幾分鐘…覺得好無聊，就閃左！

再踩去八幡堀，因為踩住單車我落唔到去行（有d後悔）
雖然兩旁都係禿既櫻花樹，但兩旁既古屋係幾有味道

我踩住車就咁經過d老街民居已經覺得自己好似穿越左～～

去完八幡堀，我以前近江八幡咁就完左！
但上網睇下，竟然見到附近有個不得了既地方 － La Collina

踩車過去只係半個鐘到，梗係唔好錯過啦！

其實La Collina係一個賣年輪蛋糕既地方
但成個地方建築都造得相當夢幻，一去到好似去左宮崎駿筆下既世界

用草皮鋪滿既屋頂，有個用鐵皮砌既貨廠，入面有架英國雙層巴士…
仲有個湖泊，周圍都係草地…超級舒服！雖然好多野都係人工造出黎…
只可以話……日本人真係好識做生意！

咁遠黎度，無可能唔買番一兩個蛋糕孝敬下老豆！
咁岩佢既年輪蛋糕保質期係一個星期，都仲趕得切返香港！
不過真係超多人排隊，排到腳軟終於買到！

仲食左佢個士多啤梨大福！ 日本cream加日本士多啤梨…係好難唔好食既！

去完La Collina，係時候番市區食lunch
黎到近江就無理由唔食近江牛……但壽喜燒太貴我就唔捨得！

所以退而求其次去左食近江牛丼！
我之前做功課已經揀定左呢間『かね安』入面既平價近江牛丼

我同某人都叫左最平既1200yen 普通燒肉丼
以為得碗飯，但原來都有跟兩碟小配菜，泡菜同豬肉燜黃豆
個黃豆燜得幾淋幾好食！
主角燒肉丼睇上去食平平無奇
食落個牛肉係真係同其他牛肉係有分別的
佢唔係和牛級，所以唔係入口即溶，需要咀嚼，咀嚼間，食到幾重牛油脂既香味，食落去第一口有少少牛騷味！但唔係腥臭果種！
好香口既，惹味～

本來食之前諗住會加d山椒落去再食
點知因為碗飯好食，食下一啖，食下又一啖
食晒都唔記得加

1200yen呢一隻既size，對於我或者某人係岩岩好既！
但如果大食既就未必夠喉了！

食飽其實都係中午時份，無理由咁早返京都
上google map望下周邊，上面就係琵琶湖
即google map話一個鐘左右單車腳程就去到琵琶湖一個公園
見有時間，食飽又有氣有力（假像！）
我又瘋狂想係日本踩單車就試下去啦！

中間經過幾畝田，一半路程之後就去到一條自行車道！
長長一條自行車道（回程發現佢一邊盡頭係琵琶湖畔，一邊係jr站！）
兩邊全部都係櫻花樹！一定好靚，如果櫻花盛開既話！
好可惜，我地果時只得兩旁無盡既枯木！
上左自行車道，開始有少少上落斜，同埋因為逆風
踩得幾辛苦！
經過左成個鐘既車程……我地終於到左琵琶湖畔喇！

Shit！爛地黎既！
完全係出乎我意料﹐得幾棵枯木（櫻花樹）

同埋因為係湖邊，超級勁大風……
眼都睜唔開！成個園地？咩都無，只見幾隻水鴨係湖邊嘲笑我地既on9

我理想中既湖畔

現實

本身我仲買左小食飲品諗住黎個小野餐！
我企左係度發呆左一陣…望住幾隻水鴨
因為好大風，開始感覺到好凍
苦笑左兩聲……『都係走啦！』

到達湖畔既3分鐘後，我地決定回程！
踩番自行車道，一路長去jr站
其實櫻花季來踩下係幾好，因為成條路一邊係櫻花，一邊係田野！
如果有花開係好靚，同埋應該唔多人，影相一流！
好可惜我地去錯時節！

老娘！！！我想請問下你點上網搵D組單車既地方？
京阪地區會唔會都有共享單車？
同追你PO見到話唔可以亂泊車，
咁你食野／想停低行下／入寺廟 係亂泊定望實架車？
唔該哂

唉仲未搵到1400內嘅機票去大阪
我想9／10月再去一次10日

大部分景點其實都有得泊單車，不過有分免費同要比錢
好似二条城就係要比錢，北野天滿宮就唔洗錢喇
我都係跟人泊！因為好多人踩單車的，唔洗怕見唔到人泊

食野地方可以泊係出面

另外，絕大部份既便利店出面都有得泊單車，
只要係google map搵family mart或Lawson 就得
或者搵自転車停泊，就會搵到d入錢停車場

租單車我都係上網搵架，其實都係果幾間，一係京都車站，一係五条果頭，我咁岩搵到間因爲搬鋪所以做優惠

我唔記得有無post名 無我可以搵比你

今年好似少左好多平機票

自己去10日？

岩岩uo 做優惠應該有

另外章魚燒真係好淋

反而香港食既岩食 d

係呀 仲有好多地方想去
搵到最平加埋行李都千7
一係就要搭下午機去就平啲

我都覺淋

唔該哂你！！ 想問多樣 咁係京阪踩車會唔會話好似香港咁唔可以踩行人路要踩馬路？
定小心D就得？會唔會比警察捉

係得大阪係咁

我上似係札幌同東京都係脆既

千七都真係幾貴！係咪楓葉季？

踩行人路！
或者單車路，大路好闊，好好踩
同埋日本人好自律，行人路踩都唔會按鈴
係後面等到你自己發現佢！

但某d位係唔比踩，要落車推！好似四条新京極
果d位我有見日本人踩馬路！
放心，好多指示牌的！

9月10月hkexpress做緊$238一程去大阪， 第一日開賣佐幾個鐘都日日有$238， 而家都仲有$238， 不過唔係日日有了

岩岩uo買唔到？

搵到900幾來回
中午去 下午返
諗住去10日
諗住10/11月去
涼啲

900幾來回都ok！係行李麻煩d～

返到京都大概四點幾…本來想去食中村滕吉，但醒起無行過錦市場
雖然d鋪就閂門，但諗去博下！
去到仲係勁多人…d鋪係慢慢收緊！
但多人都咩相都影唔到……同埋其實無咩真係可以細心留神咁睇！（細細聲：某人就成日一支箭走左去…行無兩步又要搵人）
最有印象係見到有對上左年紀夫妻，老婆好溫柔咁叫老公『阿娜答』
之後個老公就中左上前拖住佢去睇碗……『好‧羨‧慕！』
（不過我幻想自己開口講『阿娜答』都打左個冷震！）

廢話講完，行都行完…出番黎都7點
之後周圍覺左陣，再睇鐘就發現想食既餐廳已經趕唔切！因為收8點半
shit！ 個腦即時一片空白！
我就唔記得check in果時租煮食用具，想買料煮飯都唔得！
之後既時間就唔好提了……都係你係街見到人嗌交果d啦！
最後返酒店冷靜！

再去左附近唯一的食店 － 『錢座庵』食大阪燒
（本來想去鳥貴族既，但某人話唔想行咁遠！）

叫左一個普通大阪燒，一個加炒麵既大阪燒
都係果句啦，大阪燒呢d係最穩陣！
佢煎好放上鐵板一直熱住比你慢慢吃！
唔夠味又可以加紫菜粉加醬汁，一定唔會唔好食的！
同埋仲平過拉麵（好似800yen左右）
旅程中間突然out左budget想慳番d就一流！
係嫌佢椰菜有d少……如果多番d會爽脆d再好食d！
飲杯酒慢慢睇住鬼佬唱日文歌大賽…
（有個女人唱男兒當入樽主題曲，勁好聽！成個回憶番晒黎！
「安西教練！我好想打籃球 」）

聽日就離開京都了……

唱入樽主題曲咁正

勁正！

成個節目…我得呢首係識

買左機票啦我

夜晚既伏見稻菏 都唔係太恐怖姐

幾時？真係10日？

聽聞好多

來身想10月 諗起上年十月去日日落雨就想死
見到12月都有平機票
仲有早機晚返
即買咗12月頭
去7日

勁有效率

計埋行李千七？

1464
聽晚收工由頭追返你個po
見平就即買咗

邊間咁平？連埋行李？

Hkexpress呀
來回238

今日出發去白濱
因為行程既關係，我唔買關西pass
而單程去白濱就勁貴！

所以係揀酒店方面，我就揀左間有付費shuttle bus既湯快渡假集團
而湯快係白濱有三間：白濱御苑、ホテル千畳、白浜彩朝楽（由舊至新排列）

我揀左ホテル千畳，因為貪佢近千疊敷！

付費shuttle bus 往復係3500yen

佢係大阪、京都、神戶都有車
我揀左由京都去，大阪返
去程中間會有80分鐘食飯時間（白濱toretore市場或和歌山黑潮市場二揀一）
（呢個睇番官網好似無左了，早左到酒店，但其實反而更好！點解一陣會講！）

因為要推住兩件大行李，所以一早就出門

好彩無落雨，官網寫係JR京都駅八条口
但其實係八条口對面既觀光巴士站
因為八条口果度係明光巴士上車處，我地差d誤以為係上車點係度等！

去到kyoto avanti商場就會見到好多人等緊車（全部都係上左年紀既！哈哈），會有個男人拎住好多湯快巴士牌，果度就係集合點了！

之後好順利上左車，就漫漫長路搭左4粒鐘去白濱（中間有廁所位）

我地去程係停白濱toretore市場，開頭以為正喇！有80分鐘係白濱toretore市場，可以玩埋bbq lunch先上車！

結果係趕到pk，完全食不知味

因為我地係toretore市場打左一圈，再揀埋海鮮已經用左一半時間
之後仲要等佢燒熟

海鮮係新鮮既，雖然有少少貴（比起香港海鮮），但日本產黎講，諗番就真係唔算貴喇！

我記得蜆就150yen一隻，螺就350yen一隻

蝦好似最抵 1000yen一盒

另外大tore好似1400yen左右

帆立貝就真係唔記得喇！

其他因為無咩時間，連記憶都好模糊
只係記得不停睇住錶黎食！
開頭以為80分鐘好多，其實一d都唔夠！
所以佢取消左個食飯時間，比你早早check－in，再搭巴士去toretore市場慢慢逛慢慢食仲好！

來回238咁平？ 定係1238
我年頭買jetstar連稅同行李都7xx 單程

溫泉酒店一泊二食兩人加埋¥16800一晚咁平？

搭四個鐘巴士諗起都辛苦

唔平都唔會揀

其實唔算好辛苦，因為架巴士都坐得幾舒服
打下機睇下風景睇下fb就到

匆匆食完，就仆住上車！
出發去酒店！

酒店其實相當唔錯，之後食飯再介紹

上房時比我發現原來酒店有得租單車！哈哈！
之前我仲糾結買唔買巴士pass！
有單車就可以輕鬆出發！
安頓完就落reception租單車，果時大概2點半度啦！
本身想租到7點，睇埋個日落
可惜因為reception 5點就閂，所以只可以租到5點
同意左就比左鎖匙自己去酒店門口攞車，
單車就一定無波啦，同埋係有d舊同生鏽
不過操作良好，都無咩問題既！
因為有單車，我地可以隨意停好多點，又唔洗等巴士
真係好！

係千疊一落大斜坡就係白良濱海水浴場！即係沙灘啦！
一大片沙灘，水清沙幼就一定！不過天氣都凍，我地無打算落水
係沙灘行左陣，望下海﹐影下相就出發去円月島

你攪到我好想去！

踩單車其實十幾二十分鐘就到！同埋一路平路，相當好踩

円月島就係島中間有個海蝕洞，聽講日落時個太陽會落到去個窿度
果日其實個天無雲，睇日落一流
可惜我地要還車！只能睇一陣就走啦！（不過就算要我係果度等日落又真係幾悶既！）

去完円月島，我地就回程，最麻煩係海水浴場後要上番個上斜坡先番到酒店
唯有慢慢推車啦！天氣好又唔凍其實都無乜野既！
見有個後生女真係踩上去…真心佩服！

返去還完車我地就行去千疊敷，
雖然我未去過東平州，但我覺得同東平州應該好似（正如我無去既三段璧，睇相我覺得同東龍島好似）
去到千疊敷，見到好多人係千疊敷上面刻字，
果刻第一次覺得，原來日本人都會咁…

雖然等唔到日落，但都影到大大個太陽
整個千疊敷其實一大片，都幾壯觀同幾好行！
有時間係度坐下望下海都幾舒服！

on9的照片（1）

on9的照片（2）

玩完千疊敷就要返酒店，因為晚餐好早，五點半就開始吃！

去啦 我都係比人引到咁

無係膠登開埋嘅

太長！開多個我會好亂

無假

有時間嘅話好想去

唔知一個人去係點？

爽！

一個人去好舒服
可以隨心所欲
會上癮嫁

我已經上癮咗
幾時出發自己話事

有時間嘅話係好爽
唔駛就其他人
去邊留幾耐自己話事
日本好多食肆都係歡迎一個人去
好想學日文

而家呢個價算平

其實我都想學！起碼簡單溝通到
不過我係語言白痴

我都想學
不過收工再上堂好辛苦

返工已經無晒時間

Day 6–酒店篇：湯快ホテル千畳

講下間酒店先！我係日本樂天book既！
2人1泊2食16800yen，早晚都係自助餐
本身搵過d資料同埋之前都住過集團式既溫泉旅館
但呢間都幾有驚喜！
佢係唔洗checkin既～一落shuttle bus就會比一個有你名既信封

有晒食飯時間同房匙，之後大家圍埋聽佢講一輪野就可以自己去揀浴衣，之後自己上房！可以話無人serve你，但我鍾意咁幾自由自在，你唔明就可以去問人，佢地又有helpful咁答你！

酒店間房勁大，一入到去已經鋪好床
床前面有個茶几同電視，不過基本上我都係就咁住係榻榻米上面

旁邊有紙門，我以為係窗，一拉開原來外面仲有個廳仔
有雪櫃，洗水台等等，再旁邊先係窗，不過無景睇就一定架喇！

浴室同廁所係分開既！
浴室相當大，不過我都係落溫泉度沖涼，所以無咩點用過

屌。

啱啱喺沖繩返嚟，見到呢個post又去咗睇機票。